星洲保密勝香港 內地富豪更青睞

明報專訊】彭博社報道，雖然香港目前仍是中國海外資金的主要目的地，但愈來愈多內地高淨值人群將新加坡作為投資首選，有分析指，對於內地富豪而言，新加坡金融保密制度上較香港佳。

港簽稅務透明協議 與內地交換信息

彭博社引述全球諮詢機構凱捷（Capgemini）稱，中國的高淨值（可投資資產超過1000萬人民幣）人群控制着約5.8萬億美元（約45.4萬億港元）資產，其中已將近一半轉移至海外，對他們來說新加坡是更理想的選擇，原因之一是香港去年簽署稅務透明協議，即金融帳戶涉稅信息自動交換標準（CRS），共涉及75個國家和地區，其中包括內地。新加坡也將簽署類似協議，但涉及的61個國家和地區並不包括香港和內地，這意味着內地富豪在星洲資產狀况將不會被中國政府知悉。

另外，大中華地區私人銀行家協會創辦人羅孟君表示，在港內銀正「試圖將內部系統跟內地同步以提高服務效率」，「這意味着客戶信息將更加透明，其資金流動也更容易監測」。

視港海外投資首選人數大減

管理諮詢公司貝恩（Bain）去年7月的一份研究顯示，將香港作為海外投資首選的內地高淨值人群，從兩年前的71%下降到53%，而偏愛新加坡的人數比例則從15%上升至20%。新加坡管理的1.9萬億美元（約14.8萬億港元）資產有78%來自海外，摩根士丹利、摩根大通及其他擁有大型私人銀行業務的公司正在該國建立中國關係管理團隊。而儘管香港證監會沒有披露資金來源，但其數據顯示香港私人銀行業務的增長正放緩，2016年私人銀行投資增長10.7%，低於2015年的18%。

新加坡冇連登, 所以保密性係高啲係正常

講英文嘅中國

最尾坡佬一定會屈於支那嘅淫威
同支那簽EOI

坡佬說一做二有歷史可尋
當年同國民黨攬頭攬頸
而家咪又係幫支那含撚吹簫

除咗去美國同歐盟，其他地方都會過料畀中國。但去到美國同歐盟，又隨時話個D係黑錢被何志平。

一句講哂﹕去得邊？

照你咁講所有國家都係咁啦,64發生你睇下西方個陣時普遍係咩反應,而家佢地又點

只可以講國際間既政治係建基於利益之上

新加坡好正 人人識普通話啱晒祖國嘅朋友
快d移民過去 唔移正契弟

但係網上瘋傳一定冇連登份，連登先係保密內聯網

exact7ly
以為坡佬肯為支那人保密，真係太戇居
支那係坡佬 top 1 trading partner
你估佢唔會屈服

除咗 EOI / CRS
仲有 BEPS
坡佬可以抗拒到咩

原因之一是香港去年簽署稅務透明協議，即金融帳戶涉稅信息自動交換標準（CRS），共涉及75個國家和地區，其中包括內地。新加坡也將簽署類似協議，但涉及的61個國家和地區並不包括香港和內地，這意味着內地富豪在星洲資產狀况將不會被中國政府知悉。

寫緊乜撚野? 2017 年 SG 已經入左 CRS, 香港同中國係 2018

2019 年 9 月後就信息完全透明化, 避條撚

坡仔都好信

一早講咗叫 中國香港 啦
林過雲都知啦

得瑞士掛

國家仔梗係要左右逢緣架麻

好人好姐行得正企得正

Eva下次要做好背景資料檢查